(1)Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

-в кожного об'єкта створюється свій прототип, який наслідується  в дочірній об'єкт, коли на його базі створюється новий об'єкт, тоді він може брати свої методи з батьківсого прототипу,тобто унаслідувати їх з вже раніше створеного батьківського об'єкта.

(2)Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

-його потрібно викликати у конструкторі, нащадка, для того щоб унаслідувати властивості, які вже написані в батьківському класі. 